$$
\overbrace{-Cx = a_x}^{\text{Ecuación Diferencial}}
$$

## Ecuaciones

Definimos:

- $A$: Amplitud
- $W$: Velocidad angular

Luego, se cumplirá:

$$
x = A\cdot\sin(\omega\cdot t + \varphi)
$$

$$
v = A\cdot\omega\cdot\cos(\omega\cdot t+\varphi)
$$

$$
a = -A\cdot\omega^2\cdot\sin(\omega\cdot t+\varphi) = -\omega^2\cdot x
$$

## Ecuación Diferencial

Notamos que hay una relación entre $x$ y $a$, $\boxed{a = -w^2 x}$

$$
-Cx = a_x
$$

$$
-Cx = -\omega^2\cdot x
$$

$$
\boxed{C = \omega^2}
$$

## Fuerza elástica

La fuerza elástica es la fuerza que ejerce un resorte ideal sobre un objeto, $K$ es la constante elástica y $(L-L_0)$ es el desplazamiento en relación con la posición de equilibrio

$$
F_{\text{el}} = -K(L-L_0)
$$

$$
\sqrt\frac{K}{m} = \omega
$$

Esta ecuación vale siempre que se cumple que $-k\cdot x = m \cdot a_x$
